ИЗ БАЙРОНА.
К АВГУСТЕ.
I. 
Хоть пора моей славы промчалась, 
Хоть звезда моя тонет во тьме, 
Твое сердце открыть отказалось, 
Что другие открыл во мне. 
Ты причину скороей моих знала, 
А меж-тем их делила со мной... 
И любовь, что мечта рисовала, 
Отыскал я в тебе лишь одной. 
II.
На улыбку-ль природы взираю — 
То последний ответ на мою.
Я сомнения к ней не питаю; 
Так походит она на твою.
Ввжу-ль вихрь с океаном в сраженью— 
Как со мною, кому верил я—
В сердце только одно сожаленьи,
Что те волны влекут от тебя. 
Ill .
Пуст надежды сжала оборвалась
II в обломках на дне пусть морском, . 
Сердце мукам в добычу досталось—- 
Но я горя не буду рабом.
Пусть разят—я паду—но призренья 
Возбудить не могу... Пусть меня 
Разорвут—-не добьются смирены:
Не о немь, о тебе мысль моя. 
IV. 
Ты обманов со мною чуждалась; 
Не забыла из женщин лишь ты; 
Огорчать, быть любимой, боялась; 
Презирала всегда клеветы; 
Ты отречься меня не хотела;
Не забыть я в разлуке тобой;
Ты, за мною следя, не умела 
Клеветать, иль молчать пред толпой. 
V. 
На меня все восстали войною, 
Но не стану я их проклинать; 
Я всегда их чуждался душою — 
Лучше-б раньше от них мне бежать. 
Хоть дороже, чем думал сначала, 
Обошлась мне ошибка моя—
Но не все же судьба ведь отняла,— 
И любовь сохранялась твоя. 
VI 
В этой буре, где прошлое пало, 
Я одну лишь тебя сохранил; 
Только ты, ты одна доказала,
Что не даром тебя я любил.
По степи моей ключ пробегает, 
Там цветущая пальма стоит, 
И в теня птичка там распевает: 
О тебе мне та песнь говорит. 
в. попов. 

